(認真討論)Asso仔 憑咩直升Senior大學生

副學士的課程明明係比學士的課程 次一級
學既野係淺D,係針對能力較弱的人入讀

Asso仔憑乜野未學行先學走?
讀左2年Asso 升Year3 senior degree student 成件事好反智
就好似小學雞讀到小二,下一年升中三

唯一我想到既原因就係政府想安撫Asso仔,又唔想資助甘多錢,少一,兩年學費
所以算啦由佢地開心下

伸利SE,23分,一TAKE入八大degree
我唔係針對Asso仔,綜合應試能力弱,唔代表個人係蠢,
始終有部分人可能遲D先思考成熟,或者嚴重偏科,中文勁努力溫都得二級,但英數理又有幾粒星
我係想討論個Asso銜接degree制度有無問題

打錯SE

dse

8大都拎出黎講

所以咪妒忌人地入asso都有得升三大
唔講仲以為樓主三大神科

你都係人身攻擊我能力弱入八大
我自認我既綜合應試能力不及三大,但係人外有人,天外有天
人比人比死人

我唔係話Asso仔個人能力,我係想批評政府的做法有無問題

asso政策本來就係教育界難民營
都只係是旦揾個地方安置班垃圾

人身攻擊對討論 無幫助

2隻asshole仔喺度圍爐打飛機

邊個同你講個課程係容易啲 ？

副學士 如果同學士一樣 就唔叫副啦

睇到d紅字真係打冷震 樓主係咪覺得自己好醒好型好有說服力

同asso仔討論=對牛彈琴

樓豬準備被asso童子軍批鬥

咪係你呢班自大狗囉
利申 全球十大

ive league

見到你個名已經要負皮

二十幾分被逼入shity poly 不如用一兩年入asso 上番三大
不過唔agree senior year admission

甘你如果覺得我的論點有錯既,歡迎你的反駁
真理需要不斷正反論證先出來

你既論點呢?

多謝Ching為我前途操心

甘你老母
寫都唔識打

甘你老母臭閪

又係肥絲打手,呢到係連登討論區,唔係DSE作文
你追求正字,有點吹毛求疵,妨礙討論

加上廣東話,無政府規定標準廣東話語,有一定語言彈性

以前係Asso Yr2上Degree Yr2 姐係兩年asso=一年degree
唔明點解而家會轉咗直上Yr3 咁同degree有咩分別

駁唔到我,就捉人錯字

你嬴

Asso仔入番有咩問題?

重點係入到之後可唔可以畢業到

大把Asso仔個GPA高過原本直入嗰d

不如簡單啲咁講，如果佢能夠如常係Degree程度畢業，咁咪代表佢能力符合課程
如果佢OK既，咁又好似唔構成理由唔俾佢讀

都係入普通科姐，同埋佢地升上去都會自己睇路去揀啲易嘅科讀

無三不成幾

能力弱自然會跟唔上，就收皮

岩岩有3 享受同9一樣的幾

Degree仔唔過三根本就要跌返落asso同ive讀

咁就公平啦
利申：直入我城 GPA 0.7幾

Asso仔應該被限制住淨係可以申請yr1 entry，根本大學難科放咗係yr2/3到，asso仔可以跳過真係唔公平

葡萄？quit u 讀asso囉

大把即係幾多個,你有無官方的論據,大數據支持你的論點?
如果你的大把係 你既個人社交圈子入面10個asso朋友 9個asso朋友的GPA 勁高,過3.5
高過原本直入個d

這無足夠代表性

讀嘅嘢一樣

仲未計某啲難科tran走哂，變相個grade梗係靚啲。當然某啲中文2，其他科全5*入返u過4個啲係真係有料到。

其實我都同意
Asso成績好嗰班人，通常讀完Year1就已經入返UGC Year1
但Asso成績冇咁好嗰班人，反而讀完Year2就直接入返UGC Year3
感覺上個制度好反智

大把走後門狗入enf
btw ching最近好少出po

贏字你識唔識呀
咁次真錯字啦 你中文點考呀？

上面就係到屌啲副學士
下面話人比人比死人
點呀企定未呀

連登呢d 垃圾壇咁多asso 負評負死你
我覺得asso year 1 讀完入番u year 1 冇問題
係senior entry 到好唔公平
d asso 仔成日打飛機話識人大把asso 升u gpa 高過人
真係笑撚死人 我夠識人exchange oxbridge MIT
gpa 自然唔洗講 你地senior 升上黎去唔去到exchange

大家都係同學，冇咩分前門後門

冇乜靈感出po，膠力漸弱

Asso 入大學既制度就係補足緊DSE制度既不足
不服來辯

Asso入大學畢業既平均分
會影響大學收senior entry揀人

是旦啦

大陸閪confirmed

Asso仔升得番上黎都好 一係就講野好撚低能 一係就咩都好撚認真咁 總之係唔正常 不過我就係gpa俾asso屌打既degree仔 有時覺得佢地好低能都好啦 事實係高分過你

副學士一個SEM 6科真係讀到想死
大學一個SEM好似得4科

成班垃圾degree仔上莊走堂搞到爛曬Grade
趕佢地返IVE讀就啱啦

On9
Ive it 學既野，教既野 都難追科大好多啦
升返上year3, 完全屌打dse直升嗰班
出黎做野 啲老細知你讀過ive,人工都高過三大

I大 civil 都18k up 仲唔屌打大學生？

真

以上係從觀察所得 我覺得係本身性格有缺陷先唔可以直升大學 儘管你知識果方面彌補得到

條垃圾警犬唔好理佢

屌你，我AL夠讀緊大學 YR 1 甚至YR2既野啦，我咪又要好似你地DSE咁由YR1 開始讀起

得23分 以為自己好勁咩

不用分那麼細 我們都是中國人

近排興低分入u嘅岀嚟串人

後門名額不變
變嘅只係大學對每間學店嘅收生量

asso仔又衝出黎柒

呢個真
話曬讀過ive league

SE打手？

asso仔最缺吧就係智力同知識喎

ching有無13分

23叫低
ching點評價自己個分

學無前後，達者爲先。
何況大學生=天之驕子的年代一早過哂

答案：政府唔想俾錢，但又想有多少少大學生，所以開2年制UGC課程。咁就慳一半錢，明未？

即係咁 樓主你個思維好有問題
Asso升大學你比喻為小二升中三 未學行先學走
咁dse升大學又叫咩？

Asso課程點都難過dse啦 更何況gpa要有番咁上下
不如你擔心下dse得23分都升到u班垃圾啦

唔洗串我啦 利申港大

ching是咪走後門入港大

28分入
每科勁過樓主一個grade

其實所謂跳過只係tran 晒d 大中大英 基礎課程 或者free electives
唔明有咩咁唔公平

ching點睇連18分都無嘅asso仔

23分根本就係最低分入U個班
留名睇樓主GPA低到被Quit U

定其實樓主係Asso仔曲線串緊啲廢嘅大學生

討論返個topic先
ching覺唔覺樓主思維好有問錯？

講左
senior後門只係政府處理班讀書唔成嘅人嘅方法黎
本身就唔係為左分辨人才而設嘅

雖然係 但其實大學啲野會pass到畢業 我覺得好多就算衰係Dse都得［sosad]

樓主有亞斯伯格症記住去睇醫生

首先回應你第一點 學既野淺啲
1)你係咪上過灑啲堂，對比過每間 U 每間 Asso 既課堂內容而得出既結論
如果唔係你呢樣野已經站唔穩

2)你既論點係副學士個副字
咁我想問中學既課程係咪 Band 3 學既野就淺啲
Band 1 學既野就深啲

之後 你話制度有問題：

咁 Band 3中學既人拎到 5** 係咪都要只可以讀返副學士先叫夠資格讀 U

咁Degree 既學生1.x GPA 都畢到業係咪又真係夠資格？

再套用返落你到
係咪應該要你讀完四年 將你放返上三大讀多年先比你畢業

雖然樓主好撚多紅字懶有道理咁係柒左啲，但由呢個post已經睇到連登好多asso仔

asso仔升唔升year 3, 你個系既教授自然有佢既理由
睇完GPA就睇面試/ portfolio
如果教授覺得佢能力/潛力同你地班year 3 既差唔多, 當然考慮俾佢直升

我兩個都讀過雖然我大學只係year 1讀起
可能大學主科岩我自己,有興趣,所以覺得無咁痛苦
我讀完asso 起碼有個底, 上手都快人好多
有實力既人都會搵我一組
嘉賓黎參觀, 畢業展開幕禮,記者訪問
老師都會揀我果組既作品俾人睇

對唔住我衝出黎柒, 只係分享我個人官感

講真
大學生頭兩年上莊住hall食女
Hea足兩年
Asso仔用呢兩年努力讀書搏番上去
分分鐘勁過你
點解唔升得？

咪最多入返水泡科 屌 咁介意做咩

咪係…樓主23分入專科洗撚介意

我asso升UGC關你撚事啊
我asso我自豪

可以肯定地答你, 有部份Asso 課程比同院校嘅大學課程仲深D

我地i大仔高質

如果無料 點讀都上唔到
如果有料 點讀都會上到
有料無料都係 睇先天後天家庭成長學習環境 運氣
樓主話針對制度
但topic 明顯係睇唔順超asso 仔 上ugc

人才喎 我呸 好似你咁淨係識因爲人地讀asso而侮辱人既垃圾 唔見得有才
俾你讀asso 肯定俾人完爆

利申:asso仔

埃大呢啲非三大嘅大學點同我城比呀

有個asso 仔係asso 讀dmath 拎a
升上u 讀dmath d 撚咗
咩asso 升上黎gpa 屌打
我識嘅asso 升上黎果d present 比人屌打就真
我地嘅asso 係唔係唔同世界

I大仔升上top up再上博士無難度

因為佢人格唔好串asso 仔
所以讀asso 成績會因為人格比人完爆
咩撚野論證黎

得果23分 不如你收一收皮先啦 你好過啲asso仔好多？

補充資料 1：

大學教育資助委員會（教資會）University Grants Committee (UGC) 旗下有八間大學（八大）

當中本身一成立就已經係大學嘅大學只有 HKUST 香港科技大學，其餘七大院校論獲得／有「大學」頭銜嘅歷史倒時序如下：

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1881 年：官立師範學堂 Government Normal School

- 1939 年：羅富國師範學院 Northcote Training College

- 1951 年：葛量洪師範學院 Grantham Training College

- 1960 年：柏立基師範學院 Sir Robert Black Training College

- 1967 年：三所師範學院易名為教育學院 Colleges of Education

- 1974 年：香港工商師範學院 Hong Kong Technical Teachers' College

- 1982 年：語文教育學院 Institute of Language in Education

- 1994 年：五所師訓學院合併為 HKIEd 香港教育學院 (The Hong Kong Institute of Education)

- 2016 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 EdUHK 香港教育大學 (The Education University of Hong Kong)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1888 年：格致書院（廣州）
- 1903 年：嶺南學堂（廣州）
- 1912 年：嶺南學校（廣州）
- 1927-1952 年：嶺南大學（廣州）
- 1967 年：嶺南書院 Lingnan College

- 1978 年：嶺南學院 Lingnan College

- 1999 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 LU 嶺南大學 (Lingnan University)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1937 年：香港官立高級工業學院

- 1947 年：香港工業專門學院 Hong Kong Technical College (HKTC)

- 1972 年：香港理工學院 Hong Kong Polytechnic

- 1994 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 PolyU 香港理工大學 (The Hong Kong Polytechnic University)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1984 年：香港第二所理工學院「香港城市理工學院」City Polytechnic of Hong Kong 成立

- 1994 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 CityU 香港城市大學 (City University of Hong Kong)

- 2015 年：起用新校徽 logo

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1956 年：香港浸會書院

- 1972 年：改稱香港浸會學院 Hong Kong Baptist College

- 1994 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 HKBU 香港浸會大學 (Hong Kong Baptist University)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1991 年：HKUST 香港科技大學 (The Hong Kong University of Science and Technology) 成立

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1949 年：新亞書院 New Asia College

- 1951 年：崇基學院 Chung Chi College（由民國大陸時期十三間基督教大學遷到香港組成）

- 1956 年：聯合書院 United College of Hong Kong

- 1963 年：三院合併，CUHK 香港中文大學 (The Chinese University of Hong Kong) 成立

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1887 年：香港華人西醫書院

- 1906 年：香港工學院

- 1912 年：增設文學院，三院組成 HKU 香港大學 (The University of Hong Kong)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

UGC 八大以外：

- 1989 年：香港公開進修學院 Open Learning Institute of Hong Kong 成立

- 1996 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 OUHK 香港公開大學 (The Open University of Hong Kong)

－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－

- 1971 年：香港樹仁書院

- 1976 年：香港樹仁學院 Hong Kong Shun Yan College

- 2006 年：正名為 HKSYU 香港樹仁大學 (Hong Kong Shue Yan University)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

補充資料 2：
香港其實有二十大（如果計 QF level 5 degree-issuing）

不過資助得 UGC 八大 + 公帑資助 HKAPA

香港科技大學 HKUST
香港大學 HKU
香港中文大學 CUHK
香港理工大學 PolyU
香港教育大學 EdUHK
嶺南大學 LU
香港浸會大學 HKBU
香港城市大學 CityU

香港演藝學院 HKAPA

香港公開大學 OUHK

香港樹仁大學 Hong Kong Shue Yan University
東華學院 Tung Wah College
珠海學院 Chu Hai College
明愛專上學院 Caritas Institute of Higher Education
香港能仁專上學院 Hong Kong Nang Yan College of Higher Education
恒生管理學院 Hang Seng Management College
明德學院 Centennial College
宏恩基督教學院 Gratia Christian College
港專學院 Hong Kong College of Technology
職業訓練局 - 香港高等教育科技學院 THEi

非三大就肯定係垃圾 我最中肯
大家相煎何太急呢

博士都冇我城嘅同學咁勁
識整核彈

呢個真
之前讀asshole 嗰programme leader 話拎緊master嘅嘢嚟教
個個反應係 —>

如果兩年asshole你肯急起直追
你嘅努力係會反映GPA到
咁樣 有問題？

同埋senior year 淨係可以tran英文中文elective
唔可以tran core走的

我建議你睇下課程先講嘢

我覺得升yr2合理d
3年制個時asso係升yr2 來回4年
依家4年升yr3 同jupas同一年畢業 好撚著數

有無數據direct yr 2,3 quit u加被quit率幾多？

好多人咪又係直入U第一年收皮，呢啲係唔係次貨？

P.S. 朋友 DSE 重讀，條友幫我朋友補數，點知第一年就 0.X GPA 出校，大把人 DSE 好彩入去。

最大問題係搞到學歷膨脹 班大學生出到黎做野高不成低不就，唔搞副學士制度咪幾好，等人認清自己位置同能力，而唔係為個學位讀生讀死之後出到黎唔知做乜 （利申：特別係講非專科，或者非3大個班）

YEAR 2,3 踢叫好，眼見好多人入 U 以為唔洗點讀，第一個 SEM 爛 GPA 先識死，之後就唔見咗人。

IVE 同 ASSO 本來就係為咗拉後班人出社會嘅年齡

dse 23分就收皮la

老實講升入year2都幾好呀，又可以玩多年
比我簡讀佐兩年咁撚辛苦
上番u玩得果一年半之後又要搵工fyp
真係不如玩多年
個底打好灑，讀兩讀gpa又唔會差得去邊
反而好多degree仔唔見得真係讀得成書

同意 果時讀asso 都聽到唔少人話係唔想做野住 又無咩目標 先入黎鳩讀2年asso 甚至讀多2年自資學士學位

我指asso直升yr2,3. 有數據咪知人地係咪未學行先學走

課程設計理論上一樣
學得深唔深入 考試難唔難 放唔放水 就另外一回事

asso過3爆4入番 ugc 3大，同dse入u 一樣認真讀既人黎講 ，係唔公平既，前者dse偷懶，後者就dse同係u都要努力

識朋友讀8大最廢個間，cgpa 3.5，依家好想讀asso走後門入三大, 因為一般情況黎講，u 既課程同competitor 都比 asso仔既難同勁d 啦

乜有人講過係因果關係？
做乜撚啊
想屌asso仔咪直接囉

一睇就知樓主on9
asso科可以tran得走u既科有準則架
要內容有5成以上相同 你果科又有一定成績先得

tran唔夠分一樣要你由yr1讀起

我上次讀ug course
個prof教啲野連佢自己都唔識

吓真係易好撚多wo
又易拎靚grade
利申：asso爆4上三大

肥絲係煩 但唔代表捉錯字有問題
屌你5p字有咩唔岩
規矩都唔識守學人上黎討論？
屌你老母啦

我係不滿政府的做法:容許Asso 直升上Year3

我覺得副學士學生,本身考試唔太高分,無問題,能力弱,但思想成熟,有充分規劃,一樣可以係社會撈得點,社會上總有高分低分,考試分數,只代表應試能力,
做人處事,思考成唔成熟都未必充分反映到
我無睇唔起副學士學生 我係反感個制度 ,這應該比副學士學生升上大一或大二而不是大三

唔知點解,我原本打大階d,但出左個表情符號,可能係連登BUG位

純學制討論
ASSO設計中七畢業生
334後中學少咗一年 變成由大學year 1 補充返中七
ASSO設定係等同3年大學year1 即係4年大學year2
無錯喎好似？

Bug你個頭 因為你痴埋左咋
: 加 D =
: DSE

有無ching找到大數據出來,顯示大部分(百分比)由副學士升上去既Year3學生
係year3年度GPA高過Jupas仔?

樓主高汁引戰
以後校園台靠你

因為好撚多dse直入嘅學士生連asso升學嘅都不如
依個係整個教育根源出現問題，更加，係社會流動力嘅問題，根本今時今日有物業就可以一直富落去，入到黎hea讀拎cert畀屋企人一個交代，而hea讀嘅都愈黎愈多因為私樓：公屋嘅比例差距愈黎愈大

跳得好快,太多分論點

首先邊方面不如又無講,讀書態度?綜合應試能力? 都無比較點

其次,無充分拓展教肓根源邊到出左問題 就直接 跳社會流動力

起碼你理性討論先,欣賞你 Ching

學習態度，眼見都幾多non jupas carry jupas仔
Dse考核內容同考制都都將運氣成分加重，中文通識，electives 比重，首數年最明顯
而今時今日賺錢靠知識/成績只有基層出身，而基層出身入學比例愈黎愈少，啲有錢仔無乜負擔，自然多咗個類人hea讀

因為我哋asshole仔兩年係鬥生鬥死，你哋就係到上莊爛grade走堂，degree仔year 3準備比asshole仔殺到血流成河啦,哈哈哈

on9無藥醫

校方唔會將依啲內部數據公開出黎
一係畀人話專收dse垃圾
一係畀人話收垃圾non jupas

樓豬 咁你有無客觀數據顯示副學士嘅科目比學士容易啊？ 講到副學士入面就無killer咁

樓主見連登仔個個三大神科, 所以咪向下比較, 刷下存在感

ibanker 鏗哥

有冇客觀數據
咪又係成班on9仔尻up
直升u 果d 一定上莊住hall 唔理gpa?
asso 升上黎果d 一定gpa 屌打？
asso d 課程好多都難過degree
其實咪又係全部尻up 冇data backup
叫人拎數據出黎其實你地咪一樣成班係到尻up
你地都係繼續尻up算la
呢道咁多asso仔圍爐
唔洗拎data 都變真理

你本身走後門都算
你話senior entry 係合理都算
當初自己成績差入唔到u
而家入得番咪努力讀書
d asso 仔升上u 反而高人一等嘅自豪感邊撚到黎？
望到真係想嘔

Asso仔表示同意

樓豬d論點咁渣就唔好沖出黎柒啦
後門狗都串唔贏 垃圾到

有無副學士學生比個正評，
連登太多非理性、不斷人身攻擊

唉心淡 太多負皮

但asso讀d野其實同degree差無幾 有部份反而仲多同深入
你上到去由year1讀起咪姐係屈番人機

後門狗一世後門狗

會考6分 理工畢業 我係垃圾

起碼你理性討論先，呢一點欣賞你
回應：
1）不需要讀曬所有學校，用常理都知大部分副學士課程比學士課程次一級。如果唔係既，你讀完副學士得啦，唔需要讀學士。

2）你混淆左概念Band1 唔代表係學士，Band3唔等於副學士。無論Band1,2,3都係考同一個公開試，同一份卷，難度一樣。而副學士的考試由所屬院校內評核，份份卷都唔同，題目難度又唔同。

睇QF Level

cc asso 定八大 asso 好唔同

副學士的設計原意被人遺忘。
副學士同學士，係階段唔同，副學士係大學學前班
點解要讀大學學前班，係因為大部分副學士學生本身能力較弱，要用多D時間將勤補拙。

但慢慢人們忘記左學前班課程設計的原意。

其實好多都係衰一科半科 唔代表佢地差

不服來辯，我重申我尊重副學士學士，人人天生我才必有用，考試能力高低同社會成就無必然關係，只要思想成熟，做人有目標有規劃，一樣可以重新黎過，受人重用賞識，位居要職，創業，買車買樓。

degree 同 asso 咪又係淺到pk

邊有話咩讀唔讀得黎，

計我話總之畢唔到業既都係垃圾，

根本唔到你粗心，

事實就係大學想出黎既畢業生保持一定水準同數量，

而又唔想收多d 個d dse差d先入到既人拖低個standard，

咪開d senior位，等 d未入流既去asso度打生打死，

再收返d asso入面表現好既入黎，

即係收senior intake個d起馬好過夾硬收哂DSE，收埋d低分既入去。

然後最後又有大學把關，

讀唔掂就肥鳩左去，

洗唔洗到你擔心咩有冇資格讀？

ching 好似幾有料,介唔介意分享多d,小弟想學野

我同意 Asso制度存在的價值,打生打死的Asso學士,大部分係一班有歷練的DSE10幾分學生,的確比初出茅廬10幾分的DSE學生好
但係佢地有無足夠的實力上Year3? 呢個係另一個問題,亦係今次既討論重點

打錯 Asso學士

係Asso學生

我想講senior intake直入yr3唔係咁爽，飛哂yr1, 2 d科，
大部分科都要再讀過，
可以四年畢業係因為每個sem都要take多d科，一般人讀三四科，senior intake一個sem讀五六科，
而且係同返mainstream人一齊上堂。

即係有d科同返main stream 低yr過自己d人讀，有d科就唔係，
理論上都係要讀咁多野，
只係每個sem讀多d，
你話冇資格直入yr3，
其實只係將呢d人每個sem讀既科目數量減少，
然後推遲呢d人畢業。

提提大家，依家10幾分都已經有ugc program
大家鬧asso囝還asso囝
唔好下下鬧咩DSE十幾分

一般人讀三四科
senior intake一個sem讀五六科
正常大學生underload都起碼4科，normal都要讀5科
你真係以為直升U 既大學生每個SEM讀3科之後上莊住HALL????

垃圾dse連al都不如
利申al全b

我想講大學同asso課程根本淺撚到仆街，
乜鬼有冇足夠實力直接讀year3，你估個撚個讀醫咩？
個d真係有難度既大學課程，有幾可收asso？你估個個讀醫？
有d次一級既神科，就算收可能都係幾年先收一兩個，例如三寶，仲要冇senior intake。

大部分大學課程成個sem唔聽書，
臨考前print notes 一科溫一兩日都夠過3 la，有邊個大學生唔係咁讀？

asso的確係容易好多，勁人又少，輕輕鬆松都3.5以上啦
degree D人又勁又勤力，個底又打得好，一般嘅asso仔(dse科科都係3／4)其實幾難追

利申: asso year 1 升degree year 1

屌你 醒下啦 香港係大學 得學店嫁咋
你讀咩都最後都讀到 差在你比幾多時間同金錢

Ching 你既意思係 收得越多Asso越容易會拖垮個學士課程,導致其畢業學生認受性降低?

入yr2 先係perfect

Asso 入yr3 又trans 唔到咁多科 個個sem都幾chur

仲要asso讀嘅嘢有啲淺過ug 上返yr3嗰時有個gap

入yr2就可以慢慢讀 pick up返以前asso學漏咗嘅嘢

回答不扣題,離題,黎亂

伸利:我非常尊重AL的前輩,但你呢個少數AL考生,影衰佢地,破壞AL考生形象,降低埋個B級的認受性,唔知你點考返來

閱讀理解有問題？
邊段字有你咁既意思？
你間出黎睇下

城大核工,等左你好耐,

坦白講:係副學士中打生打死,拼博多2年出來既10幾分的DSE學生,
真係比岩岩考完DSE的10幾分的好,

能力可能差不多 但係人地有反思過人生,個人成熟左

你知你HKU假膠,搵個似樣的論點,扮下駁我都好

真心，asso升上嚟嘅大部分能力都追唔上，啲professor lecturer 都頭痕，佢哋話曾經同school同政府要求，將asso上嚟嘅放去year2，但係因為唔想卑資源，所以冇咗件事 聽聞school要求嚟緊收多啲asso仔

純粹想屌鳩你

咁講band 2 band 3既中學生都無資格考DSE入大學啦

得果23分碌到入U就收一收皮啦
比你入asso都未必可以升番上UGC

仲有，一係你全部書面語一係口語，打字都打到五毛咁
Dse比盡都係asso level，拎得個廿幾分好巴閉？完全唔明你咁睇唔起asso做乜

10幾分直入U就唔可以成熟？

對唔住囉，我係後門狗
對唔住咁多位dse生
係我錯

喺連登屌asso你準備屎忽開花

我只係屌個班升上去的Senior Asso仔,
但係 我認為社會上存在Asso係有佢的社會價值

如果大學反正都要收甘多學生,寧願收多少少努力多2年的17分Asso學生
都好過亂收DSE17分,做爛市,加劇學位眨值

你個名

咩叫亂收Dse 17分

但要有offer先得
利申:個時升3年2，如果唔3年2就要4年1，無得簡3年1，如果4年制實簡y2

八大 人唔笑狗都吠啦
你拎啲咩成績自己心中有數啦
如果你係有努力 就唔係八大啦
心胸唔好咁窄啦 典型毒撚格

我開完個Post,對副學士學生,有少少改觀,
佢地不單止唔係上左岸大學生的競爭對手,反而係幫手
減慢學位眨值的程度,支持政府減少八大係jupas收生人數
支持收多少少Asso仔或更多國際生(非大陸)

Asso起碼強化多次自己的知識,當中有20幾分,衰左中文,或者17分左右
但2年之後,我唔知佢地進化的程度,但肯定有改善
大學唔洗為左收足夠學生,大幅降低jupas收分,做爛市

我尊重副學士學生

伸利:已上岸,心中又覺得有少少對,今年dse學生唔住,

其實人哋講緊個制度公唔公平就唔關啲asso 升既勤唔勤力事既

你懂的,唔想幫你賣廣告

我知連登多副學士的學生,
我咁幫你地副學士學生,

幫幫手,比下面,比個正皮

立場無變過,支持Asso仔升 Year1,2
反對Asso仔升 Year3

有無Ching 駁到呢個論點

畢業有幾難？ gpa有2已經夠畢業 又唔代表佢真係有料讀，我覺得起碼year2讀起，而唔係同人year3平起平坐

學歷貶值唔完全關晒學位數量事
如果你係Kong U畢業 開多十間Ling U都唔見得影響到你
因為僱主唔係剩係要大學生 仲要有質素
學歷通脹只係令無大學學位嘅人更難生存
而且自資學位 除咗少數專科外 學生投資同回報唔成正比

但更大原因係社會下流 職業趨向單一
Kong U BA都要乞食
東華都要搞三寶

Asso engine 會唔會因為唔同elective入唔到SY
即係 讀civil elective 照入到大電SY?

大把senior entry 既asso 仔入到大學之後吊打班ugc 啦

只能講樓主睇嘢太片面

就算港大係jupas收生,不少科既收分都有下降
可能同一科 計完weighting 後 上四分位數 同下四分位數 可能相差 5,6分
為收生而收生,優質生源越來越少,你都唔想做臭港大個朵

設例,如果dse考生得返 3萬幾人 大學jupas收生依然15000人
就算港大都一樣受少少影響,可能出現17分港大生,你甘心同17分,分享港大榮譽?
其他學校,cityu可能出現12分入大學,3322 成為現實

小學都有教贏係亡，口，月，貝，凡

如果一試定生死，咁咪有好多有天份但唔叻考試既人埋沒咗自身才華。

連登真係有好多讀書唔成嘅走後門狗
難怪被稱為失敗者論壇

我明白多10幾間Lingu 影響唔到Kongu 地位的道理,
但現時情況不同整體人數下降,假設八大收生人數不變
結果 Lingu 可能殺校,港大收分下降

唔叻考試
ching dse有無10分
你讀asso嗰陣係咪唔駛考試

見過asso仔升返上去GPA勁過啲所謂正門入嘅大學生

Jupas收分低只係入學時嘅能力
如果你相信學校係工廠嘅比喻
學校就係要改造學生 令佢變成一件附合QC嘅產品

所以大學生質素下降
大學應該係改善課程 提高要求
甚至係踢走唔合要求嘅學生

dse咪篩走左一大堆讀成唔成嘅垃圾囉
係董建華個on9副學士政策先逼到大學要大量接收垃圾啫

asso 都有一堆cc 同自己唔叻既野要讀
有天份唔叻考試既又如何過3 升degree

有副學士政策，十幾分嘅垃圾入到大學

取消副學士，jupas學位增加，收分下跌，十幾分嘅垃圾入到大學

好無聊，人地上得番大學係人地本事，係咪覺得自己1take過入u係高人一等?都唔知有d咩野好比較。

係咪有咩誤會

你都on9 大把asso仔入撚到U gpa 爆晒4啦
憑咩睇唔起人，憑咩覺得人地無資格直升senior degree?

dse 考既嘢全面 大學考既嘢專
或者咁講
大把文學唔識計數
大把數學天才肥中文入唔到大學啦

利申dse 十分但 asso 爆gpa 入三大

係 好多專才要靠asso上番
因為比其他科搞死

我係不滿政府的做法:容許Asso 直升上Year3

我覺得副學士學生,本身考試唔太高分,無問題,能力弱,但思想成熟,有充分規劃,一樣可以係社會撈得點掂,社會上總有高分低分,考試分數,只代表應試能力,
做人處事,思考成唔成熟都未必充分反映到
我無睇唔起副學士學生 我係反感個制度 ,這應該比副學士學生升上大一或大二而不是大三
大一二三唔係大陸叫法？ 香港的y123

咁你又上黎 柒頭
利申:asso狗

其實你係咪廢到低分過後門狗所以要用返一唔一take入U去安慰自己？ 當你拎住一take入U呢罐凡士林去打飛機時，人哋已經温咗幾個chapters u grad時大家咩hon就見真章。真正勁嘅人唔會同人鬥出身，寒門被士族睇小又點，寒門嘅努力先值得欣賞

你係努力就唔駛折墮到讀asso走後門啦

咁我覺得有好多因素。你可能比人好彩，有個好嘅家庭好嘅出身；人哋出身唔好可能又群到班壞人走歪過，用asso途徑上大學點解唔得？ 如果人哋仲要高分過你就更好笑。
到你出嚟做嘢，你見到HD仔撈得順過你，人哋手腕好過你；你呢？你得張沙紙同埋樽過期凡士林… 見過職場見過世面就唔會再講咁幼稚嘅嘢比。巴打，你試下學習去欣賞人，可能人哋嘅優點你學得着，甚至士為知己者死，可能會願意為你所用。相反，你要鬥到人認衰認低，山水有相逢，萬一有地位落差而你不幸喺低谷，被人打落水狗真係無可厚非。

笑波子 ching 點睇呀

有Asso 十幾分入大學
無Asso DSE 十幾分入大學

我都係支持有Asso

後門狗始終係後門狗

其實呢你班asso仔先係最鍾意打飛機嘅族群
正常人衰左係會先自我檢討
asso仔衰左呢就會馬上揾一堆籍口黎賴

重點唔係一唔一take過,
大把dse10幾分一take入大學,我唔覺得一take好威
2take入三大,一樣值得尊重,佢地起碼肯探險,背後的心理壓力都好重

重點係 asso升上year 3

19同11已經唔同
另外 如果將後門名額搬返去jupas
咁本身差少少入到港大嘅人就入得返港大
本來讀城大嘅又有機入返3大
點都好過比班11，12分嘅垃圾格硬插入3大

仆街啦你，偷換概念，撚係升咁多咩，最多咪小四。人地asso 果2 年讀到死咁濟，不成功，便成仁，如果最後讀升唔到學，就好似兩頭唔到岸，asso 學嘅野冇high dip 咁深，因為真係for 你作為升學途徑。

人地起碼要經過努力先可以上得返大學，你一句說話就抺殺左人地嘅努力？

同埋呢，你23 分係ok 高，但有d asso 都仲高分過你，佢地純粹只係中/英 失手而又唔想retake 先讀asso.

asso 仔點樣未學行，先學走？人地咪又係一樣慢慢學基本野，一樣由淺去深。

你覺得人地讀完2 年asso 直升year 3 係好有問題，你咁算唔算係睇低asso 仔？ 算唔算你人格有問題？你唔抵得人地升到？眼紅啊？定你同人打賭某人升唔到而最後又真係升到啊？

你唔好以為自己一take 入u 好勁啦，degree 只係入場劵，出黎做野際遇同人際關係重要過學歷，好話唔好聽，你老細都可以係讀asso, 佢可以係好勤力做野升上去。你人格有問題，俾你有個degree 咁又點？

你話你唔係針對asso 仔， 咁你果句 "asso 仔憑乜野未學行先學走？" 又係點解啊

笑撚死23分係度串
利申，i大 grad 月薪36k 準備升職

讀唔掂佢哋會自動3rd hon啦 甚至quit, 有咩好不滿？除非你自己都third hon驚同佢哋混埋一齊分唔開啫

狗年不愧為走後門狗主場

笑什麼
你都係狗炸

新加坡都有好多人讀poly入大學又點睇

你自己參透下

23分係到笑人
哪兒來的自信

23分就唔好利申啦，唔怕比人笑大個口 年輕人，一山還有一山高，真係未見過有人咁唔撚知醜，23分都打飛機

你自己最後一段答左自己個下好野
咪局部比較下覺得當初考試高分直入就應該有高回報，你咁樣叫精英制教育，唔該你考慮整體社會問題，只係訓練一班精英5-x%然後唔理其他人囗？定全民提升質素？你知唔知好多大學有成年人身份免考dse成績？全世界咁多取得degree方法，你嘈asso為咩？資助？政府大撚把錢倒水啊！

咁字沿用一路都有，咗喺呢D字後來先有

屌你個不服來辯，用返香港話

大學本來就唔係分辨人才用架，你考試考到懵撚咗！

你需要既係職業訓練所而唔係學院

評論下野都要資格論
利申又唔係無原因, 當初20-23呢堆比hd上senior既爬頭又入三大咁
樓主係呢個制度下咪相對損害左利益

asso 既野其實同bachelor課程相差無幾

如果自己U升bachelor仲可以exempt 一D Bachelor都要讀既core

我估計全部人同一科教既內容都好相似先可以exempt到

同一科直升bachelor Y3真係唔出奇~ asso要讀咁多通識科

Y1 同Y2 咪一樣讀埋D 濕鳩CC

佢笑人無資格入u
我笑佢無資格五十步笑百步
有咩問題

只有小朋友先會認為讀書高分就係一切。出到社會肯定買到教訓，呢啲人到時唔係自殺就鬱鬱寡歡甚至失業 因為佢自己覺得自己係天之驕子，但人哋唔係咁睇。同時佢不屑嘅後門狗輸過，無勝利者包袱，所以無佢咁串 咩位置都願意接受，較容易得到賞識

諗唔到究竟要幾咁自卑先笑人後門入

黎黎去去只有僅僅入到大學既人
入去U鳩hea鳩玩爛鳩曬gpa
就畢業喇
發現一大堆後門狗勁過自己咁多

自卑啦
發現自己成個中學努力完
跟完個仆街制度玩
以為已經贏左
就大學畢業發現自己咩都唔係
跟手日日開post屌後門

讀緊神科既邊得閒笑人 做好自己好過唔

後門狗今年final year
過往經歷話比我聽直入大學分幾種人

努力讀書瘋狂exchange 做野有sense（極少）
普通人
成堆僅僅碌入大學即鳩hea 既
屌你老母打份report好似好難果啲（極多）
而自卑親既都係果堆底層垃圾

資格評論同資格入u兩回事
唔好偷換概念

唔洗 HKU，直接下下爆四，拎個 FIRST HON，YR 1 開始年年去大公司實習，出到嚟邊會差，成班大學撚屌以為真係食玩瞓屌，書又讀唔好，出到嚟食晒屎先屌大學冇用

唔駛啦
ba你把口叻
參加下活動
唔過3都有大公司intern

根據樓主思路，當年 AL 上 U 又係唔係唔公平？

AL 考兩場試先有得上，DSE 仔一次就上到，憑乜未學行先學走？

真係要睇乜公司，之前去某銅鑼灣網絡科技公司做 INTERN，份嘢寫到明 GPA 要 3.5 以上先會見下，我以為自己 3.8X 已經好勁，點知返工之後，另一個 INTERN 3.9X。

其實真係乜成績入乜公司 2.XX 都有公司入，冇人工出囉。我嗰間真心福利唔錯

識人唔過3都做機管summer intern

呢幾年見唔少大學生，好似樓主咁，以為自己啱啱好上到大學就係人生勝利組，係你睇唔起人之前，同系最 TOP 嗰班都睇唔起你，更唔好話其他神科最勁班 CLS。

有時間係度睇低人，自我安慰，不如認真讀書，唔好浪費個學位

真係見過有人不停屌 ASSO 仔，原來佢 GPA 長期 UNDER 2.5，將所有嘢推晒落其他人身上，最後只會收皮

家下真係唔知，嗰時有幾間公司冇放係 LIST 上面，要老師介紹，講到明 GPA 要夠數先可以比 FORM 填。

有燈塔補習老師都asso上

原來連登咁多asso仔

我係。我AL人，上返U first hon grad 笑囉，有咩所謂

一定要 ASSO 仔先可以反對樓主講嘢？

Asso同學位課程讀嘅內容係咪唔同？有幾唔同？
駁上year3 都要gpa高嘅，所以唔係冇門檻，個問題係門檻係咪合適？

x2

人地話 佢笑樓主有咩問題啊 on9

ASSO 兩年其實乜都要讀，甚至唔關事都夾硬要你讀，真係讀到高 GPA 其實唔多

其實好撚易讀

係同大學一樣讀埋啲垃圾general 科

asso coursr唔會易得過大學intro科
未計d common core 咪又係全世界都讀得

易唔易我唔清楚啦，不過見幾個 ASSO 升上去嘅，知嘅嘢會比直升多，唔單止係學術

識個直升仔，死讀書女都唔識溝，仲要唔識溝通

幫朋友睇過下佢副學士啲功課，易到中學課程咁

原來jupas就識食女

睇清楚好冇，直升直入撚呀

識人中學未畢業已經去i firm做intern

大學生質素下降係因為大學變咗交配同社交聖地
啲Hons range太大 同樣second up頭尾已經差好遠
唔係first hons 已經唔想理
社會上普遍人都唔信大學大專成績反應能力
所以就會出現Asso仔入大學係走後門 比較渣

好多人仲以為經驗大過學歷，真係唔知點解ASSO仔識嘢係廣好多，DSE直入仔除咗自己讀緊嗰科之外，乜都唔理

一樣米養百樣人
我以前asso讀嘅linguistics, 仲深過我女人喺u讀嘅

試過見過一個讀 COMM，同樣係 YEAR 3，ASSO 九成 THEORY 都識，另一個好似冇讀書咁，真係好睇個人

我係asso讀eng 上ling

我係樓主口中認為無資格senior entry入U既asso仔
但係我今個sem係U到讀18cred gpa(3.5)仲高過上年asso year 2讀15cred
我唔係個別例子 身邊一齊升上黎既朋友都係咁 雖然我知幾條友唔代表所有人 但都想知樓主點睇我既情況

留名等樓主自貼 GPA

根本樓豬唔去用gpa黎比
而係話人走黎後門
又唔見話逃兵去英國考al報non豬係走後門

真係唔明點解啲人咁鄙視入到u 既asso仔，係咁屌人後門狗。

唔排除真係有人努力完入到黎就吐氣揚眉以為自己好叻叻豬，打曬飛機咁。但我相信大部分senior entry都有自知之明。

但如果班senior entry 入到三大之餘又可以爆gpa 吊打直升仔的話，咁佢地打下飛機都無可厚非。

我諗 話人後門狗既嗰班人，無非係唔抵得人咸魚翻身可以叻過自己。

識人2年asso cgpa4.x senior入cu ibba

出黎做野睇醒目睇反應睇做人啦
大把first hon 傻鳩

Asso 唔打好底點考高分上番去
直入大把鳩hea

樓主就係同你一班
但成日走堂鳩fing gpa 1 果啲垃圾

asso學嘅野就係你班所謂直升學士頭個兩年學嘅野之麻
我都係asso升senior，
入面有升到ugc就hea讀書enjoy U life，
有繼續chur GPA嘅，
下年我呢隻你地口中嘅後門狗都去LSE讀Master啦。
但我好唔like有幾間u比DSE無3322既人讀senior。

走後門即係易入啲，不過我唔覺 ASSO 上大學有幾易

樓豬已深潛

唔一樣=容易啲

自曝其短，更見啲直升仔打飛機打懵咗

可能人哋23分已經係人生最佳成就，亦有自知之明地明白日後都唔方有咩成就超越到呢項，咪對asso升得返U嗰群不忿，覺自己唯一成就都被人淡化咁 而自己又成灘屎咁唔爭氣，得一到二點幾GPA 咪嚟發洩下。
BTW, 讀緊Asso嘅巴打加油，升返上U就可以任串樓主呢種「天之驕子」